<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Article on Muhammad Zaky Zulfiqor</title>
    <link>https://zaky.my.id/article/</link>
    <description>Recent content in Article on Muhammad Zaky Zulfiqor</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2019 12:00:00 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://zaky.my.id/article/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hacking Tools Yang Bisa Kamu Coba Pelajari di 2019</title>
      <link>https://zaky.my.id/article/hacking-tools-yang-bisa-kamu-coba-pelajari-di-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 12:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://zaky.my.id/article/hacking-tools-yang-bisa-kamu-coba-pelajari-di-2019/</guid>
      <description>Mari kita lihat beberapa hacking tools yang bisa kamu pelajari untuk digunakan. Yang saya cantumkan disini belum tentu tool yang paling umum digunakan.
Disini, saya sengaja memilih mencantumkan beberapa yang biasa saya gunakan yang mungkin belum pernah kamu dengar sebelumnya. Semoga ini akan membantu dan menambah pengetahuan kamu ya.
1. Shodan Shodan bisa diibaratkan seperti mesin pencari Google untuk kalangan hacker. Ada banyak informasi yang bisa kamu cari menggunakan Shodan, seperti open port, webcam, refrigerator, unsecured devices, dll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MY FIRST ONE-MAN JAPAN TRIP 2018</title>
      <link>https://zaky.my.id/article/my-first-one-man-japan-trip-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 00:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://zaky.my.id/article/my-first-one-man-japan-trip-2018/</guid>
      <description>Setelah bertahun-tahun lamanya hanya bermimpi pergi ke Jepang, alhamdulillah, pada bulan Oktober 2018 akhirnya saya mengunjunginya. Artikel ini merupakan artikel yang akan berisi pengalaman saya ketika jalan-jalan ke Jepang sendirian, tepatnya jalan-jalan di Tokyo. Meskipun, ada beberapa tempat yang tidak saya kunjungi namun sangat ingin saya kunjungi jika punya waktu lebih.
Sebelumnya saya sudah menerbitkan pengalaman saya ketika mengajukan salah satu dokumen perjalanan wajib untuk ke Jepang bagi WNI yaitu Visa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengalaman Apply Visa Jepang di JVAC</title>
      <link>https://zaky.my.id/article/pengalaman-apply-visa-jepang-di-jvac/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2018 10:18:38 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://zaky.my.id/article/pengalaman-apply-visa-jepang-di-jvac/</guid>
      <description>Bicara soal Jepang, negara yang satu ini merupakan salah satu negara yang sangat ingin saya kunjungi dari dulu. Dan akhirnya, pada tahun ini (2018), saya berkesempatan untuk mengunjunginya.
Visa Jepang Ngomongin Visa, dokumen perjalanan yang satu ini terkadang memang bikin kita malah nervous duluan. Belum apa-apa udah dag-dig-dug duluan, dan kalo Visa nya ditolak, nggak ada indikator pasti apa yang bisa menyebabkan permohonan visa kita ditolak.
Memang sekarang udah bebas ke Jepang untuk pemegang e-Passport Indonesia menggunakan Visa Waiver dan apply-nya pun cukup simple.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Internet of Hackable Things</title>
      <link>https://zaky.my.id/article/the-internet-of-hackable-things/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2018 04:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://zaky.my.id/article/the-internet-of-hackable-things/</guid>
      <description>Internet of Things, atau dikenal juga dengan singkatan IoT, merupakan sebuah konsep yang bertujuan untuk memperluas manfaat dari konektivitas internet yang tersambung secara terus-menerus. Adapun kemampuan seperti berbagi data, remote control, dan sebagainya, termasuk juga pada benda di dunia nyata. Contohnya bahan pangan, elektronik, koleksi, peralatan apa saja, termasuk benda hidup yang semuanya tersambung ke jaringan lokal dan global melalui sensor yang tertanam dan selalu aktif.
Pada dasarnya, Internet of Things mengacu pada benda yang dapat diidentifikasikan secara unik sebagai representasi virtual dalam struktur berbasis Internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Website Security, is it important?</title>
      <link>https://zaky.my.id/article/website-security/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2018 03:55:42 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://zaky.my.id/article/website-security/</guid>
      <description>Halo, pada kesempatan kali ini saya akan membahas sedikit mengenai Website Security. Oh iya, mohon maaf, sesi Nebula belum saya lanjut dan untuk saat ini saya tunda dulu.
Let&amp;rsquo;s back to topic..
Keamanan adalah topik yang sangat penting dan telah mendapatkan banyak perhatian dalam beberapa tahun terakhir.
Mengembangkan aplikasi Web yang aman adalah tugas yang sangat sulit saat ini, karena ada beberapa teknologi yang terlibat dan akibatnya beberapa jenis serangan yang dapat dilakukan terhadap aplikasi Web, dengan kerentanan baru dan serangan yang datang dari waktu ke waktu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NHK WORLD: Songs of Tokyo featuring X Japan, LiSA, MAN WITH A MISSION, and more</title>
      <link>https://zaky.my.id/article/nhk-world-songs-of-tokyo/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zaky.my.id/article/nhk-world-songs-of-tokyo/</guid>
      <description>Olimpiade Tokyo 2020 mendekat, dalam rangka ini NHK WORLD menciptakan Songs of Tokyo untuk menampilkan musik dan mempromosikan budaya serta seni Jepang menjelang acara monumental tersebut.
Pada tanggal 1-2 Januari 2018, penyiar Jepang NHK WORLD menayangkan Songs of Tokyo kepada pemirsa internasional. Program ini difilmkan pada tanggal 25-26 November 2017.
Pertunjukan tersebut dibagi menjadi empat sesi dan masing-masing mencakup beberapa band/penyanyi favorit saya di setiap bagian, diantaranya X Japan, Linked Horizon, LiSA, T.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fix Realtek RTL8723BE Wireless Network Adapter on Linux</title>
      <link>https://zaky.my.id/article/fix-realtek-rtl8723be-wireless-network-adapter-on-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zaky.my.id/article/fix-realtek-rtl8723be-wireless-network-adapter-on-linux/</guid>
      <description>Kali ini saya ingin berbagi cara memperbaiki Realtek RTL8723BE Wireless Network Adapter di Linux. Tutorial ini juga dapat digunakan untuk Realtek Wireless Network Adapter lainnya yang didukung oleh rtlwifi_new.
Dulu ketika saya mulai menggunakan Linux di laptop yang baru saya beli pada waktu itu yaitu HP 14-AC001TU, saya menghadapi masalah terkait sinyal Wi-Fi di OS Kali yang saya gunakan. Kali Linux gagal menemukan jaringan Wi-Fi yang bisa digunakan. Setelah cari solusi kesana-kemari, akhirnya saya menemukan solusi untuk masalah ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Short Review: Itsudatte Bokura no Koi wa 10cm Datta.</title>
      <link>https://zaky.my.id/article/review-itsudatte-bokura-no-koi-wa-10-cm-datta/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zaky.my.id/article/review-itsudatte-bokura-no-koi-wa-10-cm-datta/</guid>
      <description>Setelah selesai menonton seri Itsudatte Bokura no Koi wa 10cm Datta., rasanya tangan ini gatal ingin segera menulis artikel ini wkwkwk. Anyways, anime ini secara keseluruhan menurut saya enjoy untuk ditonton.
Yaps, seri anime ini diadaptasi dari musik video karya HoneyWorks yang berjudul &amp;ldquo;Hatsukoi no Ehon&amp;rdquo; dan &amp;ldquo;Ippun Ichibyou Kimi to Boku no&amp;rdquo;.
Information:  Native Title: We Have Always Been 10 cm Apart. Type: TV Series Episodes: 6 Status: Completed Aired: Nov 25, 2017 to Dec, 2017 Studios: Lay-duce Genres: Comedy, Drama, Romance, School Duration: 24 min.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ASKING ALEXANDRIA - Into The Fire (Acoustic Version)</title>
      <link>https://zaky.my.id/article/asking-alexandria-into-the-fire-acoustic/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zaky.my.id/article/asking-alexandria-into-the-fire-acoustic/</guid>
      <description>Setelah merilis album studio kelima mereka yang berjudul self-titled bulan ini, Asking Alexandria memulai debut versi akustik dari lagu kontemplatif &amp;ldquo;Into The Fire.&amp;rdquo;
Sementara lagu tersebut dibungkus dengan materi yang cenderung serius, video yang direkam oleh Sanjay Parikh, menunjukkan bahwa band ini menikmati kesenangan ringan saat di studio.
Kamu bisa melihat music video untuk &amp;ldquo;Into The Fire (Acoustic Version)&amp;rdquo;, beserta versi aslinya di bawah ini:
      Kamu bisa mendownload lagu tersebut di: http://smarturl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crossfaith - Tears Fall (Live at Makuhari Messe, Japan)</title>
      <link>https://zaky.my.id/article/crossfaith-tears-fall-live/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zaky.my.id/article/crossfaith-tears-fall-live/</guid>
      <description>Crossfaith kali ini merilis sebuah live music video untuk salah satu lagu yang terbilang melow yaitu &amp;lsquo;Tears Fall&amp;rsquo; dari full album ketiga mereka &amp;ldquo;XENO&amp;rdquo;.
Live music video ini diambil ketika konser di Makuhari Messe, yang mana menjadi pertunjukan terakhir dari tur nasional &amp;ldquo;New Age Warriors Japan Tour&amp;rdquo; mereka pada tahun ini (2017).
Kamu bisa menonton live music video &amp;lsquo;Tears Fall&amp;rsquo; dari Crossfaith dibawah ini:
   New EP &amp;lsquo;WIPEOUT&amp;rsquo; from Crossfaith will be out Jan 24th (Japan) / 26th (Worldwide)!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Defending Your Network From DDoS Attack</title>
      <link>https://zaky.my.id/article/defending-your-network-from-ddos-attack/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zaky.my.id/article/defending-your-network-from-ddos-attack/</guid>
      <description>Serangan ini - yang disebut serangan &amp;ldquo;Distributed Denial of Service&amp;rdquo; atau serangan &amp;ldquo;DDoS&amp;rdquo; - seringkali bisa menjadi intens, melibatkan ratusan ribu komputer di seluruh dunia dan sejumlah besar trafik. Mereka dapat berlangsung berjam-jam atau berhari-hari tergantung pada maksud dari penyerang, membuat situs web, server atau seluruh jaringan menjadi tidak berfungsi selama serangan berlangsung.
Bagi lembaga keuangan mereka bisa sangat bermasalah karena dapat mencegah nasabah menyelesaikan transaksi, atau bahkan berdampak pada transaksi bank-ke-bank.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capture the Flags, What They Mean for Security</title>
      <link>https://zaky.my.id/article/ctf-what-they-mean-for-security/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zaky.my.id/article/ctf-what-they-mean-for-security/</guid>
      <description>Capture the Flags, atau yang biasa disebut CTF, merupakan satu bentuk pelatihan keamanan cyber dengan persaingan produktif dan berfungsi sebagai latihan edukasi bagi peserta. Dalam CTF keamanan, para kontestan dapat ditugaskan untuk mengamankan mesin, melakukan atau bereaksi terhadap serangan, serupa dengan yang ditemukan di dunia nyata.
CTF pertama dikembangkan dan diselenggarakan pada tahun 1996 di konferensi keamanan cyber populer DEF CON. Topik CTF yang populer diuji pada DEF CON termasuk: reverse engineering, analisis protokol, pemrograman, dan kriptanalisis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Upcoming Album HONEY from SCANDAL</title>
      <link>https://zaky.my.id/article/upcoming-album-scandal-honey/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zaky.my.id/article/upcoming-album-scandal-honey/</guid>
      <description>Beberapa hari yang lalu, pelopor &amp;ldquo;girls&amp;rsquo; rock&amp;rdquo; SCANDAL memberikan beberapa informasi mengenai album baru yang akan mereka rilis, termasuk judulnya yaitu HONEY, dan akan dirilis pada tanggal 14 Februari 2018.
Sudah dua tahun yang lalu sejak mereka merilis album. Album terakhir yang mereka rilis itu YELLOW yang diluncurkan pada bulan Maret 2016.
Album baru ini akan hadir dengan tiga edisi untuk dipilih, edisi reguler dan dua edisi terbatas. Daftar lagu masih tetap menjadi misteri, meski saya tahu itu akan mencakup single pertama mereka, Take Me Out, dan Koisuru Universe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[MV] MAN WITH A MISSION - Find You</title>
      <link>https://zaky.my.id/article/mv-man-with-a-mission-find-you/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zaky.my.id/article/mv-man-with-a-mission-find-you/</guid>
      <description>Setelah menyelesaikan tur Jepang bertajuk &amp;ldquo;Dog Day Tour 2017&amp;rdquo; yang berakhir di Okinawa pada tanggal 7 Desember, tak lama kemudian MAN WITH A MISSION merilis sebuah music video baru untuk &amp;ldquo;Find You&amp;rdquo; dari single terbaru mereka &amp;ldquo;My Hero/Find You&amp;rdquo;.
&amp;ldquo;Find You&amp;rdquo; merupakan lagu penutup untuk film hit asal Jepang yang berjudul &amp;ldquo;Anonymous Noise&amp;rdquo;. Tanaka Tokyo menyanyikan lagu Jepang ini dengan segenap hatinya. Ayami Nakajo, yang berperan sebagai tokoh utama dalam film tersebut, ambil peran juga dalam music video &amp;ldquo;Find You&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Flaws of Privacy</title>
      <link>https://zaky.my.id/article/the-flaws-of-privacy/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zaky.my.id/article/the-flaws-of-privacy/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Privasi&amp;rdquo; adalah konsep yang menarik, dan sangat disalahpahami, dalam bidang TI. Banyak kekurangan keamanan online bisa berawal dari kesalahpahaman ini, maka relevansinya dengan jelas semua ini. Topik ini relevan untuk perspektif keamanan dan pemrograman.
Privasi untuk manusia adalah, (sebagian besar) sederhana. Ketika kita mengatakan kepada seseorang &amp;ldquo;ini pribadi&amp;rdquo;, orang tersebut mengerti &amp;ldquo;jangan tunjukkan pada siapa pun&amp;rdquo;, tapi hal tersebut adalah konsep manusia, bukan konsep mesin.
Privasi untuk mesin berarti sama tapi diterapkan secara berbeda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>First Post</title>
      <link>https://zaky.my.id/article/first-post/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zaky.my.id/article/first-post/</guid>
      <description>Introduction Ini hanyalah tulisan pertama saya untuk testing di site ini. Site ini dibuat dengan Hugo. Saya memilih Hugo, karena rasanya lebih mudah dari pada Jekyll dan Octopress. Meskipun saya belum mengerti bahasa pemrograman Go. Dan site ini saya deploy ke Github Pages.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>