<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Muhammad Zaky Zulfiqor</title>
    <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/</link>
    <description>Recent content on Muhammad Zaky Zulfiqor</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jan 2018 02:57:47 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Exploit Exercises - Nebula Level03</title>
      <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/nebula-level03/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 02:57:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/nebula-level03/</guid>
      <description>Halaman rincian untuk level03 berisi petunjuk yang mengarahkan kita ke direktori /home/flag03.
Setelah menavigasi ke direktori home target dan melihat apa yang ada di direktori tersebut, saya melihat sebuah skrip shell writable.sh dan sebuah direktori writable.d.
Dan saya melihat isi dari skrip shell tersebut adalah:
#!/bin/sh for i in /home/flag03/writable.d/* ; do (ulimit -t 5; bash -x &amp;quot;$i&amp;quot;) rm -f &amp;quot;$i&amp;quot; done  Kode ini akan mengeksekusi sesuatu yang ditempatkan di direktori writable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exploit Exercises - Nebula Level02</title>
      <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/nebula-level02/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 05:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/nebula-level02/</guid>
      <description>Dalam level02 ini menginstruksikan kita untuk meninjau kode C yang rentan dan menemukan vektor serangannya. Program ini membahas kerentanan dari tingkat sebelumnya namun ada vektor baru.
Source code untuk referensinya disertakan di bawah ini:
#include &amp;lt;stdlib.h&amp;gt; #include &amp;lt;unistd.h&amp;gt; #include &amp;lt;string.h&amp;gt; #include &amp;lt;sys/types.h&amp;gt; #include &amp;lt;stdio.h&amp;gt; int main(int argc, char **argv, char **envp) { char *buffer; gid_t gid; uid_t uid; gid = getegid(); uid = geteuid(); setresgid(gid, gid, gid); setresuid(uid, uid, uid); buffer = NULL; asprintf(&amp;amp;buffer, &amp;quot;/bin/echo %s is cool&amp;quot;, getenv(&amp;quot;USER&amp;quot;)); printf(&amp;quot;about to call system(\&amp;quot;%s\&amp;quot;)\n&amp;quot;, buffer); system(buffer); }  Seperti yang bisa kamu lihat, &amp;ldquo;echo&amp;rdquo; dipanggil oleh path absolutnya tetapi getenv(&amp;ldquo;USER&amp;rdquo;)) memanggil variabel lingkungan $USER.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exploit Exercises - Nebula Level01</title>
      <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/nebula-level01/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 03:49:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/nebula-level01/</guid>
      <description>Tingkat berikutnya, level01 , memberikan kode bahasa C untuk dievaluasi pengguna. Kode tersebut berisi kerentanan yang memungkinkan pengeksekusian program arbitrary.
Dalam postingan ini saya akan menjelaskan langkah-langkah yang saya ambil untuk menyelesaikan tantangan tersebut.
Saya memulai dengan melihat source code untuk menemukan kerentanannya:
#include &amp;lt;stdlib.h&amp;gt; #include &amp;lt;unistd.h&amp;gt; #include &amp;lt;string.h&amp;gt; #include &amp;lt;sys/types.h&amp;gt; #include &amp;lt;stdio.h&amp;gt; int main(int argc, char **argv, char **envp) { gid_t gid; uid_t uid; gid = getegid(); uid = geteuid(); setresgid(gid, gid, gid); setresuid(uid, uid, uid); system(&amp;quot;/usr/bin/env echo and now what?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exploit Exercises - Nebula Level00</title>
      <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/nebula-level00/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/nebula-level00/</guid>
      <description>Nah, inilah salah satu cara saya menghabiskan waktu sambil belajar, yaitu mengambil beberapa tantangan dan praktik pengkodean. Dimulai dengan Nebula, saya akan menjelaskan beberapa panduan solusi level-by-level (00-19). Sebenarnya dulu saya sempat memainkan Security Wargames Nebula ini, namun dulu saya tidak sempat menuntaskannya sampai level terakhir.
Disini saya akan membagi setiap level menjadi sebuah posting terpisah agar memudahkan bagi seseorang yang hanya mencari petunjuk pada satu level saja.
Di level00 mengharuskan kamu untuk menemukan program Set User ID yang akan dijalankan sebagai akun &amp;ldquo;flag00&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NHK WORLD: Songs of Tokyo featuring X Japan, LiSA, MAN WITH A MISSION, and more</title>
      <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/nhk-world-songs-of-tokyo/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/nhk-world-songs-of-tokyo/</guid>
      <description>Olimpiade Tokyo 2020 mendekat, dalam rangka ini NHK WORLD menciptakan Songs of Tokyo untuk menampilkan musik dan mempromosikan budaya serta seni Jepang menjelang acara monumental tersebut.
Pada tanggal 1-2 Januari 2018, penyiar Jepang NHK WORLD menayangkan Songs of Tokyo kepada pemirsa internasional. Program ini difilmkan pada tanggal 25-26 November 2017.
Pertunjukan tersebut dibagi menjadi empat sesi dan masing-masing mencakup beberapa band/penyanyi favorit saya di setiap bagian, diantaranya X Japan, Linked Horizon, LiSA, T.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fix Realtek RTL8723BE Wireless Network Adapter on Linux</title>
      <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/fix-realtek-rtl8723be-wireless-network-adapter-on-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/fix-realtek-rtl8723be-wireless-network-adapter-on-linux/</guid>
      <description>Kali ini saya ingin berbagi cara memperbaiki Realtek RTL8723BE Wireless Network Adapter di Linux. Tutorial ini juga dapat digunakan untuk Realtek Wireless Network Adapter lainnya yang didukung oleh rtlwifi_new.
Dulu ketika saya mulai menggunakan Linux di laptop yang baru saya beli pada waktu itu yaitu HP 14-AC001TU, saya menghadapi masalah terkait sinyal Wi-Fi di OS Kali yang saya gunakan. Kali Linux gagal menemukan jaringan Wi-Fi yang bisa digunakan. Setelah cari solusi kesana-kemari, akhirnya saya menemukan solusi untuk masalah ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Short Review: Itsudatte Bokura no Koi wa 10cm Datta.</title>
      <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/review-itsudatte-bokura-no-koi-wa-10-cm-datta/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/review-itsudatte-bokura-no-koi-wa-10-cm-datta/</guid>
      <description>Setelah selesai menonton seri Itsudatte Bokura no Koi wa 10cm Datta., rasanya tangan ini gatal ingin segera menulis artikel ini wkwkwk. Anyways, anime ini secara keseluruhan menurut saya enjoy untuk ditonton.
Yaps, seri anime ini diadaptasi dari musik video karya HoneyWorks yang berjudul &amp;ldquo;Hatsukoi no Ehon&amp;rdquo; dan &amp;ldquo;Ippun Ichibyou Kimi to Boku no&amp;rdquo;.
Information:  Native Title: We Have Always Been 10 cm Apart. Type: TV Series Episodes: 6 Status: Completed Aired: Nov 25, 2017 to Dec, 2017 Studios: Lay-duce Genres: Comedy, Drama, Romance, School Duration: 24 min.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ASKING ALEXANDRIA - Into The Fire (Acoustic Version)</title>
      <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/asking-alexandria-into-the-fire-acoustic/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/asking-alexandria-into-the-fire-acoustic/</guid>
      <description>Setelah merilis album studio kelima mereka yang berjudul self-titled bulan ini, Asking Alexandria memulai debut versi akustik dari lagu kontemplatif &amp;ldquo;Into The Fire.&amp;rdquo;
Sementara lagu tersebut dibungkus dengan materi yang cenderung serius, video yang direkam oleh Sanjay Parikh, menunjukkan bahwa band ini menikmati kesenangan ringan saat di studio.
Kamu bisa melihat music video untuk &amp;ldquo;Into The Fire (Acoustic Version)&amp;rdquo;, beserta versi aslinya di bawah ini:
      Kamu bisa mendownload lagu tersebut di: http://smarturl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crossfaith - Tears Fall (Live at Makuhari Messe, Japan)</title>
      <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/crossfaith-tears-fall-live/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/crossfaith-tears-fall-live/</guid>
      <description>Crossfaith kali ini merilis sebuah live music video untuk salah satu lagu yang terbilang melow yaitu &amp;lsquo;Tears Fall&amp;rsquo; dari full album ketiga mereka &amp;ldquo;XENO&amp;rdquo;.
Live music video ini diambil ketika konser di Makuhari Messe, yang mana menjadi pertunjukan terakhir dari tur nasional &amp;ldquo;New Age Warriors Japan Tour&amp;rdquo; mereka pada tahun ini (2017).
Kamu bisa menonton live music video &amp;lsquo;Tears Fall&amp;rsquo; dari Crossfaith dibawah ini:
   New EP &amp;lsquo;WIPEOUT&amp;rsquo; from Crossfaith will be out Jan 24th (Japan) / 26th (Worldwide)!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Defending Your Network From DDoS Attack</title>
      <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/defending-your-network-from-ddos-attack/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/defending-your-network-from-ddos-attack/</guid>
      <description>Serangan ini - yang disebut serangan &amp;ldquo;Distributed Denial of Service&amp;rdquo; atau serangan &amp;ldquo;DDoS&amp;rdquo; - seringkali bisa menjadi intens, melibatkan ratusan ribu komputer di seluruh dunia dan sejumlah besar trafik. Mereka dapat berlangsung berjam-jam atau berhari-hari tergantung pada maksud dari penyerang, membuat situs web, server atau seluruh jaringan menjadi tidak berfungsi selama serangan berlangsung.
Bagi lembaga keuangan mereka bisa sangat bermasalah karena dapat mencegah nasabah menyelesaikan transaksi, atau bahkan berdampak pada transaksi bank-ke-bank.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capture the Flags, What They Mean for Security</title>
      <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/ctf-what-they-mean-for-security/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/ctf-what-they-mean-for-security/</guid>
      <description>Capture the Flags, atau yang biasa disebut CTF, merupakan satu bentuk pelatihan keamanan cyber dengan persaingan produktif dan berfungsi sebagai latihan edukasi bagi peserta. Dalam CTF keamanan, para kontestan dapat ditugaskan untuk mengamankan mesin, melakukan atau bereaksi terhadap serangan, serupa dengan yang ditemukan di dunia nyata.
CTF pertama dikembangkan dan diselenggarakan pada tahun 1996 di konferensi keamanan cyber populer DEF CON. Topik CTF yang populer diuji pada DEF CON termasuk: reverse engineering, analisis protokol, pemrograman, dan kriptanalisis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Upcoming Album HONEY from SCANDAL</title>
      <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/upcoming-album-scandal-honey/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/upcoming-album-scandal-honey/</guid>
      <description>Beberapa hari yang lalu, pelopor &amp;ldquo;girls&amp;rsquo; rock&amp;rdquo; SCANDAL memberikan beberapa informasi mengenai album baru yang akan mereka rilis, termasuk judulnya yaitu HONEY, dan akan dirilis pada tanggal 14 Februari 2018.
Sudah dua tahun yang lalu sejak mereka merilis album. Album terakhir yang mereka rilis itu YELLOW yang diluncurkan pada bulan Maret 2016.
Album baru ini akan hadir dengan tiga edisi untuk dipilih, edisi reguler dan dua edisi terbatas. Daftar lagu masih tetap menjadi misteri, meski saya tahu itu akan mencakup single pertama mereka, Take Me Out, dan Koisuru Universe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Flaws of Privacy</title>
      <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/the-flaws-of-privacy/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/the-flaws-of-privacy/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Privasi&amp;rdquo; adalah konsep yang menarik, dan sangat disalahpahami, dalam bidang TI. Banyak kekurangan keamanan online bisa berawal dari kesalahpahaman ini, maka relevansinya dengan jelas semua ini. Topik ini relevan untuk perspektif keamanan dan pemrograman.
Privasi untuk manusia adalah, (sebagian besar) sederhana. Ketika kita mengatakan kepada seseorang &amp;ldquo;ini pribadi&amp;rdquo;, orang tersebut mengerti &amp;ldquo;jangan tunjukkan pada siapa pun&amp;rdquo;, tapi hal tersebut adalah konsep manusia, bukan konsep mesin.
Privasi untuk mesin berarti sama tapi diterapkan secara berbeda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[MV] MAN WITH A MISSION - Find You</title>
      <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/mv-man-with-a-mission-find-you/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/mv-man-with-a-mission-find-you/</guid>
      <description>Setelah menyelesaikan tur Jepang bertajuk &amp;ldquo;Dog Day Tour 2017&amp;rdquo; yang berakhir di Okinawa pada tanggal 7 Desember, tak lama kemudian MAN WITH A MISSION merilis sebuah music video baru untuk &amp;ldquo;Find You&amp;rdquo; dari single terbaru mereka &amp;ldquo;My Hero/Find You&amp;rdquo;.
&amp;ldquo;Find You&amp;rdquo; merupakan lagu penutup untuk film hit asal Jepang yang berjudul &amp;ldquo;Anonymous Noise&amp;rdquo;. Tanaka Tokyo menyanyikan lagu Jepang ini dengan segenap hatinya. Ayami Nakajo, yang berperan sebagai tokoh utama dalam film tersebut, ambil peran juga dalam music video &amp;ldquo;Find You&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>First Post</title>
      <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/first-post/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/first-post/</guid>
      <description>Introduction Ini hanyalah tulisan pertama saya untuk testing di site ini. Site ini dibuat dengan Hugo. Saya memilih Hugo, karena rasanya lebih mudah dari pada Jekyll dan Octopress. Meskipun saya belum mengerti bahasa pemrograman Go. Dan site ini saya deploy ke Github Pages.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>