<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Music on Muhammad Zaky Zulfiqor</title>
    <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/categories/music/</link>
    <description>Recent content in Music on Muhammad Zaky Zulfiqor</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Jan 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/categories/music/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>NHK WORLD: Songs of Tokyo featuring X Japan, LiSA, MAN WITH A MISSION, and more</title>
      <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/nhk-world-songs-of-tokyo/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/nhk-world-songs-of-tokyo/</guid>
      <description>Olimpiade Tokyo 2020 mendekat, dalam rangka ini NHK WORLD menciptakan Songs of Tokyo untuk menampilkan musik dan mempromosikan budaya serta seni Jepang menjelang acara monumental tersebut.
Pada tanggal 1-2 Januari 2018, penyiar Jepang NHK WORLD menayangkan Songs of Tokyo kepada pemirsa internasional. Program ini difilmkan pada tanggal 25-26 November 2017.
Pertunjukan tersebut dibagi menjadi empat sesi dan masing-masing mencakup beberapa band/penyanyi favorit saya di setiap bagian, diantaranya X Japan, Linked Horizon, LiSA, T.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ASKING ALEXANDRIA - Into The Fire (Acoustic Version)</title>
      <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/asking-alexandria-into-the-fire-acoustic/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/asking-alexandria-into-the-fire-acoustic/</guid>
      <description>Setelah merilis album studio kelima mereka yang berjudul self-titled bulan ini, Asking Alexandria memulai debut versi akustik dari lagu kontemplatif &amp;ldquo;Into The Fire.&amp;rdquo;
Sementara lagu tersebut dibungkus dengan materi yang cenderung serius, video yang direkam oleh Sanjay Parikh, menunjukkan bahwa band ini menikmati kesenangan ringan saat di studio.
Kamu bisa melihat music video untuk &amp;ldquo;Into The Fire (Acoustic Version)&amp;rdquo;, beserta versi aslinya di bawah ini:
      Kamu bisa mendownload lagu tersebut di: http://smarturl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crossfaith - Tears Fall (Live at Makuhari Messe, Japan)</title>
      <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/crossfaith-tears-fall-live/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/crossfaith-tears-fall-live/</guid>
      <description>Crossfaith kali ini merilis sebuah live music video untuk salah satu lagu yang terbilang melow yaitu &amp;lsquo;Tears Fall&amp;rsquo; dari full album ketiga mereka &amp;ldquo;XENO&amp;rdquo;.
Live music video ini diambil ketika konser di Makuhari Messe, yang mana menjadi pertunjukan terakhir dari tur nasional &amp;ldquo;New Age Warriors Japan Tour&amp;rdquo; mereka pada tahun ini (2017).
Kamu bisa menonton live music video &amp;lsquo;Tears Fall&amp;rsquo; dari Crossfaith dibawah ini:
   New EP &amp;lsquo;WIPEOUT&amp;rsquo; from Crossfaith will be out Jan 24th (Japan) / 26th (Worldwide)!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Upcoming Album HONEY from SCANDAL</title>
      <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/upcoming-album-scandal-honey/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/upcoming-album-scandal-honey/</guid>
      <description>Beberapa hari yang lalu, pelopor &amp;ldquo;girls&amp;rsquo; rock&amp;rdquo; SCANDAL memberikan beberapa informasi mengenai album baru yang akan mereka rilis, termasuk judulnya yaitu HONEY, dan akan dirilis pada tanggal 14 Februari 2018.
Sudah dua tahun yang lalu sejak mereka merilis album. Album terakhir yang mereka rilis itu YELLOW yang diluncurkan pada bulan Maret 2016.
Album baru ini akan hadir dengan tiga edisi untuk dipilih, edisi reguler dan dua edisi terbatas. Daftar lagu masih tetap menjadi misteri, meski saya tahu itu akan mencakup single pertama mereka, Take Me Out, dan Koisuru Universe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[MV] MAN WITH A MISSION - Find You</title>
      <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/mv-man-with-a-mission-find-you/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/mv-man-with-a-mission-find-you/</guid>
      <description>Setelah menyelesaikan tur Jepang bertajuk &amp;ldquo;Dog Day Tour 2017&amp;rdquo; yang berakhir di Okinawa pada tanggal 7 Desember, tak lama kemudian MAN WITH A MISSION merilis sebuah music video baru untuk &amp;ldquo;Find You&amp;rdquo; dari single terbaru mereka &amp;ldquo;My Hero/Find You&amp;rdquo;.
&amp;ldquo;Find You&amp;rdquo; merupakan lagu penutup untuk film hit asal Jepang yang berjudul &amp;ldquo;Anonymous Noise&amp;rdquo;. Tanaka Tokyo menyanyikan lagu Jepang ini dengan segenap hatinya. Ayami Nakajo, yang berperan sebagai tokoh utama dalam film tersebut, ambil peran juga dalam music video &amp;ldquo;Find You&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>