<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Security on Muhammad Zaky Zulfiqor</title>
    <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/categories/security/</link>
    <description>Recent content in Security on Muhammad Zaky Zulfiqor</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jan 2018 05:30:30 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/categories/security/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Exploit Exercises - Nebula Level02</title>
      <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/nebula-level02/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 05:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/nebula-level02/</guid>
      <description>Dalam level02 ini menginstruksikan kita untuk meninjau kode C yang rentan dan menemukan vektor serangannya. Program ini membahas kerentanan dari tingkat sebelumnya namun ada vektor baru.
Source code untuk referensinya disertakan di bawah ini:
#include &amp;lt;stdlib.h&amp;gt; #include &amp;lt;unistd.h&amp;gt; #include &amp;lt;string.h&amp;gt; #include &amp;lt;sys/types.h&amp;gt; #include &amp;lt;stdio.h&amp;gt; int main(int argc, char **argv, char **envp) { char *buffer; gid_t gid; uid_t uid; gid = getegid(); uid = geteuid(); setresgid(gid, gid, gid); setresuid(uid, uid, uid); buffer = NULL; asprintf(&amp;amp;buffer, &amp;quot;/bin/echo %s is cool&amp;quot;, getenv(&amp;quot;USER&amp;quot;)); printf(&amp;quot;about to call system(\&amp;quot;%s\&amp;quot;)\n&amp;quot;, buffer); system(buffer); }  Seperti yang bisa kamu lihat, &amp;ldquo;echo&amp;rdquo; dipanggil oleh path absolutnya tetapi getenv(&amp;ldquo;USER&amp;rdquo;)) memanggil variabel lingkungan $USER.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exploit Exercises - Nebula Level01</title>
      <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/nebula-level01/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 03:49:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/nebula-level01/</guid>
      <description>Tingkat berikutnya, level01 , memberikan kode bahasa C untuk dievaluasi pengguna. Kode tersebut berisi kerentanan yang memungkinkan pengeksekusian program arbitrary.
Dalam postingan ini saya akan menjelaskan langkah-langkah yang saya ambil untuk menyelesaikan tantangan tersebut.
Saya memulai dengan melihat source code untuk menemukan kerentanannya:
#include &amp;lt;stdlib.h&amp;gt; #include &amp;lt;unistd.h&amp;gt; #include &amp;lt;string.h&amp;gt; #include &amp;lt;sys/types.h&amp;gt; #include &amp;lt;stdio.h&amp;gt; int main(int argc, char **argv, char **envp) { gid_t gid; uid_t uid; gid = getegid(); uid = geteuid(); setresgid(gid, gid, gid); setresuid(uid, uid, uid); system(&amp;quot;/usr/bin/env echo and now what?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exploit Exercises - Nebula Level00</title>
      <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/nebula-level00/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/nebula-level00/</guid>
      <description>Nah, inilah salah satu cara saya menghabiskan waktu sambil belajar, yaitu mengambil beberapa tantangan dan praktik pengkodean. Dimulai dengan Nebula, saya akan menjelaskan beberapa panduan solusi level-by-level (00-19). Sebenarnya dulu saya sempat memainkan Security Wargames Nebula ini, namun dulu saya tidak sempat menuntaskannya sampai level terakhir.
Disini saya akan membagi setiap level menjadi sebuah posting terpisah agar memudahkan bagi seseorang yang hanya mencari petunjuk pada satu level saja.
Di level00 mengharuskan kamu untuk menemukan program Set User ID yang akan dijalankan sebagai akun &amp;ldquo;flag00&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Defending Your Network From DDoS Attack</title>
      <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/defending-your-network-from-ddos-attack/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/defending-your-network-from-ddos-attack/</guid>
      <description>Serangan ini - yang disebut serangan &amp;ldquo;Distributed Denial of Service&amp;rdquo; atau serangan &amp;ldquo;DDoS&amp;rdquo; - seringkali bisa menjadi intens, melibatkan ratusan ribu komputer di seluruh dunia dan sejumlah besar trafik. Mereka dapat berlangsung berjam-jam atau berhari-hari tergantung pada maksud dari penyerang, membuat situs web, server atau seluruh jaringan menjadi tidak berfungsi selama serangan berlangsung.
Bagi lembaga keuangan mereka bisa sangat bermasalah karena dapat mencegah nasabah menyelesaikan transaksi, atau bahkan berdampak pada transaksi bank-ke-bank.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capture the Flags, What They Mean for Security</title>
      <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/ctf-what-they-mean-for-security/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/ctf-what-they-mean-for-security/</guid>
      <description>Capture the Flags, atau yang biasa disebut CTF, merupakan satu bentuk pelatihan keamanan cyber dengan persaingan produktif dan berfungsi sebagai latihan edukasi bagi peserta. Dalam CTF keamanan, para kontestan dapat ditugaskan untuk mengamankan mesin, melakukan atau bereaksi terhadap serangan, serupa dengan yang ditemukan di dunia nyata.
CTF pertama dikembangkan dan diselenggarakan pada tahun 1996 di konferensi keamanan cyber populer DEF CON. Topik CTF yang populer diuji pada DEF CON termasuk: reverse engineering, analisis protokol, pemrograman, dan kriptanalisis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Flaws of Privacy</title>
      <link>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/the-flaws-of-privacy/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muhammadzakyzulfiqor.xyz/article/the-flaws-of-privacy/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Privasi&amp;rdquo; adalah konsep yang menarik, dan sangat disalahpahami, dalam bidang TI. Banyak kekurangan keamanan online bisa berawal dari kesalahpahaman ini, maka relevansinya dengan jelas semua ini. Topik ini relevan untuk perspektif keamanan dan pemrograman.
Privasi untuk manusia adalah, (sebagian besar) sederhana. Ketika kita mengatakan kepada seseorang &amp;ldquo;ini pribadi&amp;rdquo;, orang tersebut mengerti &amp;ldquo;jangan tunjukkan pada siapa pun&amp;rdquo;, tapi hal tersebut adalah konsep manusia, bukan konsep mesin.
Privasi untuk mesin berarti sama tapi diterapkan secara berbeda.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>